警員涉講「叫你耶穌落嚟見我哋」市民促警務處處長道歉

警員涉講「叫你耶穌落嚟見我哋」市民促警務處處長道歉

警方上星期三在立法會外清場時，有牧師引述有警員向他表示「叫你耶穌落嚟見我哋」。曾任法庭書記的市民譚志輝，向高等法院提出司法覆核，要求法庭下令警務處處長道歉。

譚志輝認為，警方並無不受約束的酌情權，《警隊條例》無授權警察在執行職務時，可作出基於宗教的歧視行為，或褻凟他人信仰。

譚志輝說，涉事警員要求見的主耶穌基督屬「非自然人」，有關要求明顯屬荒謬和不合邏輯，事後令他與所有教友感到受冒犯及難受，成為「次受害人」，有關行為達到公法上不合理的程度。

譚志輝在今次覆核申請中，將警務處處長列為答辯人，要求法庭宣告，警方是不合理、不合法和超越《警隊條例》所賦予的權力，要求警務處處長須根據《道歉條例》向公眾道歉。